On considère une urne contenant quatre boules rouges et une boule
jaune. Ces boules sont indiscernables au toucher.
\begin{myenumerate}
  \item On tire au hasard une boule de l'urne et on note sa couleur.
    \\Quelle est la probabilité de l'évènement E : \og tirer une boule
    de couleur rouge \fg ?
  \item On tire au hasard une boule de l'urne et on note sa couleur;
    on la remet dans l'urne, puis on tire une seconde boule de l'urne.
    \begin{myenumerate}
      \item La première boule tirée étant une rouge, quelle est la
        probabilité que la seconde boule soit rouge ? jaune ?        
      \item la première boule tirée étant une jaune, quelle est la
        probabilité que la seconde boule soit rouge ? jaune ?        
    \end{myenumerate}
  \item On tire au hasard une boule de l'urne et on note sa couleur;
    on ne la remet pas dans l'urne, puis on tire une seconde boule de
    l'urne.
    \begin{myenumerate}
      \item La première boule tirée étant une rouge, quelle est la
        probabilité que la seconde boule soit rouge ? jaune ?
      \item la première boule tirée étant une jaune, quelle est la
        probabilité que la seconde boule soit rouge ? jaune ?        
    \end{myenumerate}
\end{myenumerate}